[
    {
        "questionStem": "建设____，发展社会主义民主政治，是社会主义现代化建设的重要目标。",
        "option": "",
        "answer": "社会主义政治文明",
        "id": "1781196880521199616",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "____，和人民群众紧密地联系在一起的作风，以及自我批评的作风，是中国共产党区别于其他任何政党的显著标志。",
        "option": "",
        "answer": "理论和实践相结合的作风",
        "id": "1781196877656489984",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "“____”回答了社会主义的发展动力和外部条件问题。",
        "option": "",
        "answer": "坚持改革开放",
        "id": "1781196879615229952",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "____是社会主义的生命，是我们党始终高扬的光辉旗帜。",
        "option": "",
        "answer": "人民民主",
        "id": "1781196880953212928",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "毛泽东思想是中国革命和____的科学指南。",
        "option": "",
        "answer": "建设",
        "id": "1781196877920731136",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "____是我国改革开放和社会主义现代化建设的总设计师。",
        "option": "",
        "answer": "邓小平",
        "id": "1781196880114352128",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "____是历史的创造者，是推动社会发展的决定性力量。",
        "option": "",
        "answer": "人民群众",
        "id": "1781196880818995200",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "实现____，建设美好社会，始终是人类孜孜以求的一个社会理想。",
        "option": "",
        "answer": "社会和谐",
        "id": "1781196881087430656",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义最大的优越性就是____，这是体现社会主义本质的一个东西。",
        "option": "",
        "answer": "共同富裕",
        "id": "1781196879418097664",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "1945年党的七大通过的《中国共产党党章》明确规定，“中国共产党，以马克思列宁主义的理论与中国革命的实践之统一的思想——____，作为自己一切工作的指针”。",
        "option": "",
        "answer": "毛泽东思想",
        "id": "1781196877522272256",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "____，是团结全党进行伟大政治斗争的中心环节。",
        "option": "",
        "answer": "掌握思想教育",
        "id": "1781196877589381120",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "____是兴国之魂。",
        "option": "",
        "answer": "社会主义核心价值体系",
        "id": "1781196881120985088",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "坚持中国共产党的领导，核心是坚持党的____。",
        "option": "",
        "answer": "先进性",
        "id": "1781196880554754048",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "“____”回答了解放和发展生产力的政治保证问题。",
        "option": "",
        "answer": "坚持四项基本原则",
        "id": "1781196879581675520",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "____是科学发展观的第一要义。",
        "option": "",
        "answer": "推动经济社会发展",
        "id": "1781196880688971776",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "____是理论创新的源泉。",
        "option": "",
        "answer": "实践",
        "id": "1781196879153856512",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "____是中国革命的战略阵地，是进行武装斗争和开展土地革命的依托",
        "option": "",
        "answer": "农村革命根据地",
        "id": "1781196878352744448",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "党的十八大以来，中国特色社会主义进入____，这是我国发展新的历史方位。",
        "option": "",
        "answer": "新时代",
        "id": "1781196879120302080",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "____是科学发展观的基本要求。",
        "option": "",
        "answer": "全面协调可持续",
        "id": "1781196880852549632",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "在探索过程中，虽然经历了严重曲折，但党在社会主义革命和建设中取得的独创性理论成果和巨大成就，为在新的历史时期开创中国特色社会主义提供了____、____、____。",
        "option": "",
        "answer": "宝贵经验，理论准备，物质基础",
        "id": "1781196879053193216",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "周恩来提出了____中的绝大部分是工人阶级一部分的观点。",
        "option": "",
        "answer": "知识分子",
        "id": "1781196879019638784",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "____是科学发展观的根本方法。",
        "option": "",
        "answer": "统筹兼顾",
        "id": "1781196880886104064",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义的本质是解放生产力，发展生产力，消灭剥削，____，最终达到共同富裕。",
        "option": "",
        "answer": "消除两极分化",
        "id": "1781196879317434368",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "____、____，是邓小平理论的精髓。",
        "option": "",
        "answer": "解放思想，实事求是",
        "id": "1781196879447457792",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "____是马克思主义中国化时代化的第一次历史性飞跃。",
        "option": "",
        "answer": "毛泽东思想",
        "id": "1781196877337722880",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "____，是新民主主义革命的题中应有之义。",
        "option": "",
        "answer": "没收官僚资本归新民主主义国家所有",
        "id": "1781196878252081152",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "毛泽东强调，____是社会主义国家政治生活的主题。",
        "option": "",
        "answer": "关于正确处理人民内部矛盾的问题",
        "id": "1781196878851866624",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "用____的方法改造资本主义工商业。",
        "option": "",
        "answer": "和平赎买",
        "id": "1781196878654734336",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "“____”回答了社会主义的根本任务问题。",
        "option": "",
        "answer": "以经济建设为中心",
        "id": "1781196879548121088",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "____标志着党探索中国社会主义建设道路的良好开端。",
        "option": "",
        "answer": "《论十大关系》",
        "id": "1781196878688288768",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义的根本任务是____，党和国家的工作重点是经济建设，这是党对我国社会主义建设经验教训和社会主要矛盾进行科学分析得出的最重要的结论。",
        "option": "",
        "answer": "发展生产力",
        "id": "1781196879879471104",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "遵循自愿互利、____和国家帮助的原则，以互助合作的优越性吸引农民走互助合作道路。",
        "option": "",
        "answer": "典型示范",
        "id": "1781196878587625472",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "____、武装斗争、党的建设是党在中国革命中战胜敌人的三个主要的法宝。",
        "option": "",
        "answer": "统一战线",
        "id": "1781196878386298880",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "实践证明，中国共产党为什么能，中国特色社会主义为什么好，归根到底是____，是____。",
        "option": "",
        "answer": "马克思主义行，中国化时代化的马克思主义行",
        "id": "1781196877488717824",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "推进马克思主义中国化时代化，是马克思主义理论本身发展的____。",
        "option": "",
        "answer": "内在要求",
        "id": "1781196877379665920",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "发展先进文化，必须坚持____在意识形态领域的指导地位",
        "option": "",
        "answer": "马克思主义",
        "id": "1781196880286318592",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "____是中华民族的优良传统，是中国共产党、中华人民共和国立党立国的重要原则，是我们党从中国实际出发、依靠党和人民力量进行革命、建设、改革的必然结论。",
        "option": "",
        "answer": "独立自主",
        "id": "1781196877820067840",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "毛泽东思想是____的第一个重大理论成果。",
        "option": "",
        "answer": "马克思主义中国化时代化",
        "id": "1781196877887176704",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "____是党在改革开放和社会主义现代化建设新时期实现的最根本的拨乱反正。",
        "option": "",
        "answer": "以经济建设为中心",
        "id": "1781196879715893248",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "____是中国革命的基本内容。",
        "option": "",
        "answer": "土地革命",
        "id": "1781196878285635584",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "“自力更生，____”是实现奋斗目标的根本立足点。",
        "option": "",
        "answer": "艰苦创业",
        "id": "1781196879682338816",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "____是第一生产力，是先进生产力的集中体现和主要标志。",
        "option": "",
        "answer": "科学技术",
        "id": "1781196880219209728",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "群众路线，就是____，____，____，____，把党的正确主张变为群众的自觉行动。",
        "option": "",
        "answer": "一切为了群众，一切依靠群众，从群众中来，到群众中去",
        "id": "1781196877752958976",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "对于共产党和民主党派的矛盾，实行在坚持社会主义道路和共产党领导的前提下“____、____”的方针。",
        "option": "",
        "answer": "长期共存，互相监督",
        "id": "1781196878818312192",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "____是经济社会发展中最活跃、最具革命性的因素，是先进生产力的集中体现和主要标志。",
        "option": "",
        "answer": "科学技术",
        "id": "1781196880751886336",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "____是一个民族最根本的事业，要面向现代化，面向世界，面向未来。",
        "option": "",
        "answer": "教育",
        "id": "1781196879913025536",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "毛泽东思想的活的灵魂，是贯串于上述各个组成部分的立场、观点和方法，它们有三个基本方面，即____、____、____。",
        "option": "",
        "answer": "实事求是，群众路线，独立自主",
        "id": "1781196877690044416",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "“____”是邓小平在坚持四项基本原则的基础上，从中国的实际出发提出的实现祖国和平统一的伟大构想。",
        "option": "",
        "answer": "一国两制",
        "id": "1781196880080797696",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "____是中国革命的主要形式，是农村根据地建设和土地革命的强有力保证",
        "option": "",
        "answer": "武装斗争",
        "id": "1781196878319190016",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "____是党执政兴国的第一要务。",
        "option": "",
        "answer": "发展",
        "id": "1781196880454090752",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "____问题是改革开放面临的重要问题。",
        "option": "",
        "answer": "经济体制",
        "id": "1781196880487645184",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "1978年12月召开的党的十一届三中全会，重新确立了____的思想路线。",
        "option": "",
        "answer": "实事求是",
        "id": "1781196879216771072",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "____是科学发展观的核心立场。",
        "option": "",
        "answer": "以人为本",
        "id": "1781196880785440768",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "____是中国特色社会主义理论体系的开篇之作。",
        "option": "",
        "answer": "邓小平理论",
        "id": "1781196880152100864",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "党的七届二中全会提出了使中国“稳步地由农业国转变为工业国，____”即“两个转变”同时并举的思想。",
        "option": "",
        "answer": "由新民主主义国家转变为社会主义国家",
        "id": "1781196878486962176",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "党的____是党的全部工作和战斗力的基础。",
        "option": "",
        "answer": "基层组织",
        "id": "1781196880655417344",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "____是我们国家的主人，是决定我国前途和命运的根本力量，是历史的真正创造者。",
        "option": "",
        "answer": "人民",
        "id": "1781196880424730624",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "“贯彻‘三个代表’重要思想，关键在坚持与时俱进，核心在坚持____，本质在坚持执政为民。",
        "option": "",
        "answer": "党的先进性",
        "id": "1781196879350988800",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "____是中国特色社会主义事业的领导核心。",
        "option": "",
        "answer": "中国共产党",
        "id": "1781196879648784384",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "邓小平提出了关于整顿工业企业，改善和加强企业管理，实行____等思想",
        "option": "",
        "answer": "职工代表大会制",
        "id": "1781196878918975488",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "对于科学文化领域里的矛盾，实行“____、____”的方针，通过自由讨论和科学实践、艺术实践去解决；",
        "option": "",
        "answer": "百花齐放，百家争鸣",
        "id": "1781196878788952064",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "对于政治思想领域的人民内部矛盾，实行“团结一批评—团结”的方针，坚持____、____的方法；",
        "option": "",
        "answer": "说服教育，讨论",
        "id": "1781196878755397632",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "农业社会主义改造大体上经历了互助组、____和____三个发展阶段。",
        "option": "",
        "answer": "初级社，高级社",
        "id": "1781196878621179904",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "____是加快转变经济发展方式的关键。",
        "option": "",
        "answer": "全面深化经济体制改革",
        "id": "1781196880919658496",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "____，是我们党明确阶段性中心任务、制定路线方针政策的根本依据。",
        "option": "",
        "answer": "正确认识党和人民事业所处的历史方位和发展阶段",
        "id": "1781196879481012224",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "推进马克思主义中国化时代化，是解决中国实际问题的____。",
        "option": "",
        "answer": "客观需要",
        "id": "1781196877417414656",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "加强____，是发展先进文化的重要内容和中心环节。",
        "option": "",
        "answer": "社会主义思想道德建设",
        "id": "1781196880357621760",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "____是国家的生命线、人民的幸福线。",
        "option": "",
        "answer": "党的基本路线",
        "id": "1781196879812362240",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "发展____，是实现社会主义现代化的战略任务。",
        "option": "",
        "answer": "先进文化",
        "id": "1781196880252764160",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "____社会，这是近代中国最基本的国情。",
        "option": "",
        "answer": "半殖民地半封建",
        "id": "1781196877987840000",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "2017年，党的十九大把____确立为党必须长期坚持的指导思想并庄严地写入党章，实现了党的指导思想的与时俱进。",
        "option": "",
        "answer": "习近平新时代中国特色社会主义思想",
        "id": "1781196879384543232",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "____是我们党一贯坚持的根本组织制度和领导制度。",
        "option": "",
        "answer": "民主集中制",
        "id": "1781196880621862912",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "新民主主义革命总路线的内容，即无产阶级领导的，人民大众的，____、____和____的革命。",
        "option": "",
        "answer": "反对帝国主义，封建主义，官僚资本主义",
        "id": "1781196878021394432",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "____基于对中国国情的准确把握，揭示了当代中国的历史方位，是对马克思主义关于社会主义发展阶段理论的重大发展和重大突破，为建设中国特色社会主义提供了总依据。",
        "option": "",
        "answer": "社会主义初级阶段理论",
        "id": "1781196879514566656",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "1964年底，周恩来在三届全国人大一次会议上所作的政府工作报告中正式宣布，“把我国建设成为一个具有____、____、____的社会主义强国”。",
        "option": "",
        "answer": "现代农业，现代工业，现代国防和现代科学技术",
        "id": "1781196878986084352",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "党在这个过渡时期的总路线和总任务，是要在一个相当长的时期内，逐步实现国家的社会主义工业化，并逐步实现国家对农业、____的社会主义改造。",
        "option": "",
        "answer": "对手工业和对资本主义工商业",
        "id": "1781196878554071040",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "新民主主义的经济纲领是：没收封建地主阶级的土地归农民所有，没收官僚资产阶级的垄断资本归新民主主义的国家所有，____。",
        "option": "",
        "answer": "保护民族工商业",
        "id": "1781196878184972288",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "坚持科学发展，必须加快转变____。",
        "option": "",
        "answer": "经济发展方式",
        "id": "1781196880718331904",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "毛泽东指出，____、____和____，是中国共产党在中国革命中战胜敌人的三大法宝。",
        "option": "",
        "answer": "统一战线，武装斗争，党的建设",
        "id": "1781196877555826688",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "____、____、____、____、____、____，是构建社会主义和谐社会的总要求。",
        "option": "",
        "answer": "民主法治，公平正义，诚信友爱，充满活力，安定有序，人与自然和谐相处",
        "id": "1781196881020321792",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "____，是解决中国革命问題的基本前提。",
        "option": "",
        "answer": "认清中国国情",
        "id": "1781196877954285568",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "毛泽东强调：在我们面前有两类社会矛盾，这就是____，这是两类性质完全不同的矛盾。",
        "option": "",
        "answer": "敌我矛盾和人民内部矛盾",
        "id": "1781196878721843200",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "____是中国革命最基本的动力。",
        "option": "",
        "answer": "无产阶级",
        "id": "1781196878088503296",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "____、____，是我们党的鲜明特色和光荣传统。",
        "option": "",
        "answer": "注重思想建党，理论强党",
        "id": "1781196877622935552",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "邓小平明确指出“应当把____问题提到全人类的高度来认识、要从这个高度去观察问题和解决问题”",
        "option": "",
        "answer": "发展",
        "id": "1781196879086747648",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "____都是我们党的生命线和根本工作路线，是我们党永葆青春活力和战斗力的重要传家宝。",
        "option": "",
        "answer": "群众路线",
        "id": "1781196877853622272",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "从中华人民共和国成立，到____，这是一个过渡时期。",
        "option": "",
        "answer": "社会主义改造基本完成",
        "id": "1781196878520516608",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "开放也是改革，____是建设中国特色社会主义的一项基本国策，和改革一起成为新时期最鲜明的特征。",
        "option": "",
        "answer": "对外开放",
        "id": "1781196879980134400",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "____，是在我们党领导的改革开放和社会主义现代化建设的生动实践中形成并不断发展的。",
        "option": "",
        "answer": "中国特色社会主义理论体系",
        "id": "1781196879183216640",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "____是中国革命的特点和优点之一。",
        "option": "",
        "answer": "武装斗争",
        "id": "1781196878419853312",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "____是强国之路，是我们党和国家发展进步的活力源泉。",
        "option": "",
        "answer": "改革开放",
        "id": "1781196879783002112",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "科学发展观最鲜明的精神实质是____、____、____、____、。",
        "option": "",
        "answer": "解放思想，实事求是，与时俱进，求真务实",
        "id": "1781196881053876224",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "____是中国近代以来历史发展的必然要求，也是民族独立和国家富强的必要条件。",
        "option": "",
        "answer": "实现工业化",
        "id": "1781196878885421056",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "____是毛泽东思想的基本点，是毛泽东思想的精髓。",
        "option": "",
        "answer": "实事求是",
        "id": "1781196877719404544",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "____是社会主义社会发展的直接动力。",
        "option": "",
        "answer": "改革",
        "id": "1781196879946579968",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "____是社会发展的最根本的决定性因素，马克思主义始终高度重视生产力的发展。",
        "option": "",
        "answer": "生产力",
        "id": "1781196879845916672",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "实践证明，____是当代中国的鲜明标志和活力源泉，是决定中国命运的关键一招，也是实现中华民族伟大复兴的关键一招。",
        "option": "",
        "answer": "改革开放",
        "id": "1781196880013688832",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "1982年邓小平在党的十二大开幕词中明确提出：走自己的道路，____。",
        "option": "",
        "answer": "建设有中国特色的社会主义",
        "id": "1781196879283879936",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "____，是国家繁荣富强和民族伟大复兴的基础。",
        "option": "",
        "answer": "实现祖国的完全统一",
        "id": "1781196880047243264",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "革命的根本问题是____。",
        "option": "",
        "answer": "政权问题",
        "id": "1781196878151417856",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "____是中国革命的主力军。",
        "option": "",
        "answer": "农民",
        "id": "1781196878122057728",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "____是生产力中最活跃的因素。",
        "option": "",
        "answer": "人",
        "id": "1781196880185655296",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "推进党的建设新的伟大工程，重点是加强党的____。",
        "option": "",
        "answer": "执政能力建设",
        "id": "1781196880588308480",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "1957年3月，毛泽东提出，要将我国建设成为“一个具有现代工业、现代农业和____的社会主义国家”。",
        "option": "",
        "answer": "现代科学文化",
        "id": "1781196878952529920",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "____，是我们党一切行动的根本出发点和落脚点，是我们党区别于其他一切政党的根本标志。",
        "option": "",
        "answer": "全心全意为人民服务",
        "id": "1781196877786513408",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "____是中国革命的首要对象。",
        "option": "",
        "answer": "帝国主义",
        "id": "1781196878054948864",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义民主政治的本质和核心是____。",
        "option": "",
        "answer": "人民当家作主",
        "id": "1781196880986767360",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "____是发展先进文化极为重要的任务。",
        "option": "",
        "answer": "弘扬民族精神",
        "id": "1781196880319873024",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "坚持和发展马克思主义，必须同____相结合、同____相结合。",
        "option": "",
        "answer": "中国具体实际，中华优秀传统文化",
        "id": "1781196877455163392",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "实施____，是转变经济发展方式的重大战略决策。",
        "option": "",
        "answer": "创新驱动发展战略",
        "id": "1781196881154539520",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "____是立国之本，是我们党和国家生存发展的政治基石。",
        "option": "",
        "answer": "四项基本原则",
        "id": "1781196879749447680",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "在新民主主义社会中，存在着五种经济成分，即社会主义性质的国营经济、半社会主义性质的合作社经济、____、私人资本主义经济和国家资本主义经济。",
        "option": "",
        "answer": "农民和手工业者的个体经济",
        "id": "1781196878453407744",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "____是经济工作和其他一切工作的生命线，是我们党和社会主义国家的重要政治优势。",
        "option": "",
        "answer": "思想政治工作",
        "id": "1781196880391176192",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "1978年12月召开的党的十一届三中全会，作出实行____的重大决策。",
        "option": "",
        "answer": "改革开放",
        "id": "1781196879250325504",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "____，是新民主主义革命的主要内容。",
        "option": "",
        "answer": "没收封建地主阶级的土地归农民所有",
        "id": "1781196878218526720",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    }
]